\chapter{Introduzione}

Come approfondimento si è deciso di sviluppare la traccia numero 1. Si è quindi utilizzata la recommendation sandbox presente sul sito ufficiale di NEO4J che si era già utilizzata a lezione per studiare superficialmente i metodi di filtraggio principali. In questa relazione vengono quindi studiati in maniera più approfondita i due metodi: 
\begin{itemize}
	\item collaborative filtering;
	\item content-based filtering.
\end{itemize}
\vspace{1cm}
\setlength\parindent{0pt}
Il progetto ha richiesto vari passaggi per essere portato a termine:
\begin{itemize}
	\item studio approfondito della struttura della recommendation sandbox
	\item scrittura del codice python per il collegamento e modifica del database remoto
	\item scrittura delle query di filtering avanzate
\end{itemize}

Nei seguenti capitoli si andrà a trattare di questi argomenti nel dettaglio. Viene tralasciato lo studio della struttura della recommendation sandbox poichè era già stata studiata a lezione.